\documentclass{report}


\input{preambulo.tex}

\begin{document}

\input{caratula.tex}

\tableofcontents
\newpage

\chapter*{Ejercicio 1}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ejercicio 1}

\section{Parte d}
Tenemos el siguiente filtro:
$$R_x(nT) = 5nTx^2(nT)$$
Ya podemos observar que este va a no ser invariante en el tiempo, ni lineal. Pero vamos a demostrarlo a continuaci\'on.\\
Es invariante en el tiempo?\\
Siendo $T_k$ un retardo en el tiempo k veces.\\
$$T_k[x(nT)] = x(nT-kT) = x_k\dashrightarrow R_{x_{k}}(nT) = 5nTx^2(nT-kT)$$
$$R_x(nT) = 5nTx^2(nT)\dashrightarrow T_k[R_x(nT))] = 5(nT-kT)x^2(nT-kT)$$
Las ecuaciones son diferentes por lo tanto no es invariante en el tiempo.\\
Es causal?\\
Tengamos las siguientes entradas $x_1$ y $x_2$ definidas de la siguiente manera:\\
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
x_1 & = x_2 \quad\text{Para todo}\quad n\leq k\\
x_1 & \neq x_2 \quad\text{Para el resto}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}

$$R_{x_{1}}(nT) = 5nT{x_1}^2(nT)$$
$$R_{x_{2}}(nT) = 5nT{x_2}^2(nT)$$
Las evalu\'o en $n=k$;\\
$$R_{x_{1}}(kT) = 5nT{x_1}^2(kT)$$
$$R_{x_{2}}(kT) = 5nT{x_2}^2(kT)$$
Las ecuaciones son iguales para todo $n\leq k$, luego es causal.\\
Es Lineal?\\
$$aR_x(nT) = a5nTx^2(nT)$$
$$ax(nT)=g(nT)\dashrightarrow R_g(nT) = 5nTg^2(nT) =5nTa^2x^2(nT) $$
Las ecuaciones son diferentes, entonces no es lineal.\\
\section{Parte e}
Tenemos el siguiente filtro:
$$R_x(nT) = 3x(nT+3T)$$
Ya podemos observar que este va a no ser causal. Pero vamos a demostrarlo a continuaci\'on.\\
Es invariante en el tiempo?\\
Siendo $T_k$ un retardo en el tiempo k veces.\\
$$T_k[x(nT)] = x(nT-kT) = x_k\dashrightarrow R_{x_{k}}(nT) = 3x(nT-kT+3T)$$
$$R_x(nT) = 3x(nT+3T)\dashrightarrow T_k[R_x(nT))] = 3x(nT+3T-kT)$$
Las ecuaciones son iguales por lo tanto es invariante en el tiempo.\\
Es causal?\\
Tengamos las siguientes entradas $x_1$ y $x_2$ definidas de la siguiente manera:\\
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
x_1 & = x_2 \quad\text{Para todo}\quad n\leq k\\
x_1 & \neq x_2 \quad\text{Para el resto}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}

$$R_{x_{1}}(nT) = 3x_1(nT+3T)$$
$$R_{x_{2}}(nT) = 3x_2(nT+3T)$$
Las evalu\'o en $n=k$;\\
$$R_{x_{1}}(kT) = 3x_1(kT+3T)$$
$$R_{x_{2}}(kT) = 3x_2(kT+3T)$$
Las ecuaciones son iguales para todo $n\leq k-3$, luego no es causal.\\
Es Lineal?\\
$$aR_x(nT) = a3x(nT+3T)$$
$$ax(nT)=g(nT)\dashrightarrow R_g(nT) = 3g(nT+3T) = 3ax(nT+3T) $$
Las ecuaciones son iguales, entonces es lineal.\\

\section{Parte i}
Tenemos el siguiente filtro:
$$R_x(nT) = x(nT+T)e^{-nT}$$
Ya podemos observar que este va a no ser causal. Pero vamos a demostrarlo a continuaci\'on.\\
Es invariante en el tiempo?\\
Siendo $T_k$ un retardo en el tiempo k veces.\\
$$T_k[x(nT)] = x(nT-kT) = x_k\dashrightarrow R_{x_{k}}(nT) = x(nT-kT+T)e^{-nT}$$
$$R_x(nT) = x(nT+T)e^{-nT}\dashrightarrow T_k[R_x(nT))] = x(nT+T-kT)e^{-nT+kT}$$
Las ecuaciones son diferentes por lo tanto no es invariante en el tiempo.\\
Es causal?\\
Tengamos las siguientes entradas $x_1$ y $x_2$ definidas de la siguiente manera:\\
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
x_1 & = x_2 \quad\text{Para todo}\quad n\leq k\\
x_1 & \neq x_2 \quad\text{Para el resto}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}

$$R_{x_{1}}(nT) = x_1(nT+T)e^{-nT}$$
$$R_{x_{2}}(nT) = x_2(nT+T)e^{-nT}$$
Las evalu\'o en $n=k$;\\
$$R_{x_{1}}(kT) = x_1(kT+T)e^{-kT}$$
$$R_{x_{2}}(kT) = x_2(kT+T)e^{-kT}$$
Las ecuaciones son iguales para todo $n\leq k-1$, luego no es causal.\\
Es Lineal?\\
$$aR_x(nT) = ax(nT+T)e^{-nT}$$
$$ax(nT)=g(nT)\dashrightarrow R_g(nT) = g(nT+T)e^{-nT} = ax(nT+T)e^{-nT} $$
Las ecuaciones son iguales, entonces es lineal.\\

\chapter*{Ejercicio 2}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ejercicio 2}

\section{Parte b}
Tenemos la siguiente red a analizar:
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = .5\textwidth]{Red.png}
    \label{fig:Red}
\end{figure}
Creando una variable intermedia e(nT), tenemos que el esquema de la red cambia a:
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = .5\textwidth]{RedEstudiada.png}
    \label{fig:Red}
\end{figure}
Obtenemos las siguientes ecuaciones:\\
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
y(nT) & = e(nT) + e(nT-T) \\
e(nT) & = x(nT) + e(nT-T) -0,5 e(nT-2T)
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}

A partir de la ecuaci\'on de y(nT), obtengo que $e(nT-T)=y(nT)-e(nT)$ y reemplazando esto en la otra ecuaci\'on terminamos obteniendo:
$$e(nT)= x(nT) + e(nT-T) -0,5 [y(nT-T)-e(nT-T)]$$
$$e(nT)= x(nT) + 1,5e(nT-T) -0,5y(nT-T)$$
$$e(nT)= x(nT) + 1,5[y(nT)-e(nT)] -0,5y(nT-T)$$
$$2,5e(nT)= x(nT) + 1,5y(nT) -0,5y(nT-T)$$
$$e(nT)= \frac{2}{5} x(nT) + \frac{3}{5}y(nT) -\frac{1}{5}y(nT-T)$$
Utilizando la formula reci\'en obtenida para e(nT) en la ecuaci\'on de y(nT), conseguimos:
$$y(nT) = \left[ \frac{2}{5} x(nT) + \frac{3}{5}y(nT) -\frac{1}{5} y(nT-T)\right] + \left[ \frac{2}{5} x(nT-T) + \frac{3}{5} y(nT-T) -\frac{1}{5} y(nT-2T)\right]$$
$$y(nT) =  \frac{2}{5} x(nT)  + \frac{2}{5} x(nT-T) + \frac{3}{5}y(nT) + \frac{2}{5} y(nT-T) -\frac{1}{5} y(nT-2T)$$
$$\frac{2}{5}y(nT) =  \frac{2}{5} x(nT)  + \frac{2}{5} x(nT-T) + \frac{2}{5} y(nT-T) -\frac{1}{5} y(nT-2T)$$
Finalmente obteniendo la siguiente ecuaci√≥n diferencial:
$$y(nT) =  x(nT)  + x(nT-T) + y(nT-T) -0,5 y(nT-2T)$$
\end{document}